WhatsApp資料焗傳fb 用戶轉投Signal

節錄

WhatsApp資料焗傳fb 用戶轉投Signal

■WhatsApp上周向用戶發送通知，強迫他們同意將更多個人資料分享給母公司fb。

港人最常用的手機通訊程式WhatsApp近日出現私隱爭議，表明下月起用戶資料會傳到母公司facebook；此舉得罪不少用戶，紛紛轉用加密通信程式Signal，號召者包括剛成世界首富的美國創科富豪馬斯克（Elon Musk）。

擁有逾20億用戶的WhatsApp，上周四向大部份用戶寄更新用戶條款通知，強迫他們同意下月起將更多個人資料分享給母公司fb，包括聯絡人名單和電話號碼等，估計是為推動網上商機。。。。。。。。。。

馬斯克加持 Signal用戶急增

消息傳出後，下載加密通信程式Signal新用戶顯著增加，致令以手機傳送驗證碼都出現延誤；由數據私隱倡議者開發的Signal，以保護私隱為賣點，不會與第三方分享用戶資料，活躍用戶約1,000萬至2,000萬。

推動熱潮的其中一名「代言名人」是馬斯克，前日他先推文以骨牌迷因嘲笑fb，是個以品評大學女性起家的網站，將不尊重別人的歪風傳開去，終至上周三暴徒踐踏國會；同日稍後直接推文兩個字「用Signal」，號召WhatsApp用家轉會，推文獲20萬人按讚。

馬斯克2018年已表明不喜fb，「無關政治，這平台令我心驚膽顫」，他同年響應號召，刪走了名下公司Tesla和SpaceX在該平台的專頁。

關注網民保障的法國組織「La Quadrature du net」律師邁薩德（Arthur Messaud）。。。。。。。。。

英國《每日電訊報》／德國之聲

Yes

終至上周三暴徒踐踏國會

蘋果不嬲買民主黨